\begin{exercice}
\textit{ABCD} est un rectangle tel que \textit{AD = 8 cm} et \textit{AB = 6 cm}. \textit{E} est un point du segment \textit{[CD]}.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
% Draw the rectangle
\fill[cyan!40] (0,0) -- (6,6) -- (0,6) -- cycle;
\fill[red!40] (0,0) -- (6,6) -- (10,6) -- (10,0) -- cycle;
\draw[thick] (0,0) rectangle (10,6);

% Label the vertices
\node[below left] at (0,0) {A};
\node[below right] at (10,0) {D};
\node[above left] at (0,6) {B};
\node[above right] at (10,6) {C};

% Draw the point E and the line AE
\coordinate (E) at (6,6);
\draw[thick] (0,0) -- (E);

% Label the point E
\node[above] at (E) {E};
\end{tikzpicture}
\end{center}

On pose $x=BE$.\\
Déterminer les valeurs de $x$ afin que l'aire du triangle \textit{ABE} soit inférieure ou égale au quart de l'aire du rectangle \textit{ABCD}.


\end{exercice}
